跟杜汶澤走佬

跟杜汶澤走佬

《走佬去臺灣》截圖

杜汶澤主持「走佬去臺灣」節目，集集精彩，我最喜歡看他帶觀眾窺探臺灣樓巿。
其中一集，他帶觀眾參觀一個500呎單位，在臺灣，500呎單位只能設計成套房，供過渡性質的短暫居住。也就是說它只適合單身男女或周末同居，不可能是一個長期的家。

另一集他帶觀眾走入一個放盤中的豪宅，1980呎，兩夫婦居住，本來剛剛好，但是因為有了孩子，家庭成員增加了，這個單位就不夠住了。聽到這兒，杜汶澤代表香港人，露出「非常遺憾」的笑容。杜汶澤指指客廳一角，說香港人很可憐，一家五、六個人就只能住那麼大的地方。

香港人對空間的慾望被一再壓縮，就像一個做了胃部切割手術的減肥者，食慾無限縮小。香港人對空間的要求，跟其他地區的人變得很不一樣。500呎，在香港可以是一個兩房單位，甚至三房單位，容得下三代同堂再加一個外傭。1980呎，在香港可以是十個新推出「豪宅」的面積總和。

新樓盤面積越來越小，從3字頭到2字頭再到1字頭，沒有最小只有更小，巿場測試不出香港人可忍受的最小空間究竟是多少。香港人心目中的dream home究竟是怎樣的呢？有人告訴我希望一家三口可以擁有一個300呎的單位，「300呎已經很大很夠！」也有人對面積無要求，只求「一張可以兩邊落牀的睡牀」。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
一不好彩便會碰上 (蔣芸)

下一則
下一則
政治任務 (古德明)